border |flagsize = 110px |flagcaption =
[印度國旗](../Page/印度國旗.md "wikilink") |insignia =
Emblem_of_India.svg |insigniacaption =
[印度國徽](../Page/印度國徽.md "wikilink") |image = Prime
Minister of India Narendra Modi.jpg |incumbent =
[納倫德拉·莫迪](../Page/納倫德拉·莫迪.md "wikilink")
|incumbentsince = 2014年5月26日\[1\] | imagesize = 200 |department =
[印度政府](../Page/印度政府.md "wikilink")
[總理府](../Page/印度總理府.md "wikilink") |style = [The
Honourable](../Page/The_Honourable.md "wikilink") |member_of =
|reports_to = [議會](../Page/印度議會.md "wikilink") |residence = [7 Race
Course Road](../Page/7_Race_Course_Road.md "wikilink") |seat =
[印度](../Page/印度.md "wikilink")[新德里](../Page/新德里.md "wikilink")[Raisina
Hill](../Page/Raisina_Hill.md "wikilink") |appointer =
[印度總統](../Page/印度總統.md "wikilink") |appointer_qualified =
 |termlength = 五年  |termlength_qualified =  |formation =  |inaugural =
[Jawaharlal Nehru](../Page/Jawaharlal_Nehru.md "wikilink") |salary =
2,000,000  \[2\] |website = [Prime Minister's
Office](http://pmindia.gov.in/) }}
**印度总理**，即[印度政府首腦及最高實權者](../Page/印度.md "wikilink")，程序上由[总统任免](../Page/总统.md "wikilink")。由于[印度总统仅作为元首而出席各种重大的国事活动](../Page/印度总统.md "wikilink")，[总理实际上承担政府的各项职责](../Page/总理.md "wikilink")。印度政府承袭英国[议会制](../Page/议会制.md "wikilink")，总理也是印度[议会下院即](../Page/议会.md "wikilink")[人民院多数党领袖](../Page/印度人民院.md "wikilink")。

印度自1947年独立至今，先后共有14人担任总理。印度的首任总理为[贾瓦哈拉尔·尼赫鲁](../Page/贾瓦哈拉尔·尼赫鲁.md "wikilink")，其任职时间最长，从1947年－1964年共17年，任过四届；其次为[英迪拉·甘地](../Page/英迪拉·甘地.md "wikilink")，在位时间长达16年，任过3届；古尔扎里·拉尔·南达二次任过渡时期看守政府总理。

印度最大政党之一的[印度国大党](../Page/印度国民大会党.md "wikilink")，目前共计7人担任过总理或代总理；另一大党，[印度人民党則有](../Page/印度人民党.md "wikilink")2人任总理。

印度独立以后的三十年，总理一职一直由[印度国大党人担任](../Page/印度国大党.md "wikilink")，1977年[莫拉尔吉·德赛成为第一位非国大党人印度总理](../Page/莫拉尔吉·德赛.md "wikilink")；[阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊为](../Page/阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊.md "wikilink")[印度人民党有史以来首任总理](../Page/印度人民党.md "wikilink")。

2004年5月印度议会选举，[国大党領導的聯盟胜出后](../Page/印度国大党.md "wikilink")，国大党领导人[索尼亚·甘地被该党推举为新任印度总理](../Page/索尼亚·甘地.md "wikilink")，但由於索尼亚·甘地於出于5月18日拒绝出任，原财政部长、国大党元老[曼莫汉·辛格于](../Page/曼莫汉·辛格.md "wikilink")2004年5月22日出任总理。

[2014年印度大选](../Page/2014年印度大选.md "wikilink")，[印度人民党最终胜出](../Page/印度人民党.md "wikilink")，其推出的候选人[納倫德拉·莫迪于](../Page/納倫德拉·莫迪.md "wikilink")2014年5月26日出任新总理。

## 政党颜色表

  - 总理所属党派

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - 其他

<!-- end list -->

  - No.: 任次

  - CM: 部长会议

  - 任内遇刺或去世

  - 复任

  - 辞职

  - 因[不信任案辞职](../Page/不信任案.md "wikilink")

## 印度总理列表

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 2%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>No.</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>姓名<br />
<small>(生–卒)</p></th>
<th><p>CM</p></th>
<th><p>就任</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>选年<br />
<small>(人民院)</p></th>
<th><p>总统</p></th>
<th><p>政党<br />
<small>(<em>联盟</em>)</p></th>
<th><p>Ref</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jawaharlal_Nehru_1946.jpg" title="fig:Jawaharlal_Nehru_1946.jpg">Jawaharlal_Nehru_1946.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/贾瓦哈拉尔·尼赫鲁.md" title="wikilink">贾瓦哈拉尔·尼赫鲁</a><br />
(Jawaharlal Nehru)<br />
<small>(1889–1964)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:First_Cabinet_of_Independent_India.md" title="wikilink">1</a></p></td>
<td><p><small>1947年</small><br />
8月15日</p></td>
<td><p><small>1964年</small><br />
5月27日<small></p></td>
<td><p>–</p></td>
<td><p><a href="../Page/路易斯·蒙巴頓，第一代緬甸的蒙巴頓伯爵.md" title="wikilink">蒙巴頓勋爵</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印度国大党.md" title="wikilink">国大党</a></p></td>
<td><p>[3]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:Second_Nehru_Ministry.md" title="wikilink">2</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1952年印度大选.md" title="wikilink">1952</a> (<a href="../Page/:en:1st_Lok_Sabha.md" title="wikilink">1届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉金德拉·普拉萨德.md" title="wikilink">普拉萨德</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:en:Third_Nehru_Ministry.md" title="wikilink">3</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1957年印度大选.md" title="wikilink">1957</a> (<a href="../Page/:en:2nd_Lok_Sabha.md" title="wikilink">2届</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:Fourth_Nehru_Ministry.md" title="wikilink">4</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1962年印度大选.md" title="wikilink">1962</a> (<a href="../Page/:en:3rd_Lok_Sabha.md" title="wikilink">3届</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>–</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gulzarilal_Nanda_(cropped).jpg" title="fig:Gulzarilal_Nanda_(cropped).jpg">Gulzarilal_Nanda_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/古尔扎里拉尔·南达.md" title="wikilink">古尔扎里拉尔·南达</a><br />
(Gulzarilal Nanda)<br />
<small>(1898–1998)</p></td>
<td><p>[4]</p></td>
<td><p><small>1964年</small><br />
5月27日</p></td>
<td><p><small>1964年</small><br />
6月9日</p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:3rd_Lok_Sabha.md" title="wikilink">3届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨瓦帕利·拉达克里希南.md" title="wikilink">拉达克里希南</a></p></td>
<td><p>[4]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1736_Lal_Bahadur_Shastri_cropped.jpg" title="fig:1736_Lal_Bahadur_Shastri_cropped.jpg">1736_Lal_Bahadur_Shastri_cropped.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉尔·巴哈杜尔·夏斯特里.md" title="wikilink">拉尔·巴哈杜尔·夏斯特里</a><br />
(Lal Bahadur Shastri)<br />
<small>(1904–1966)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Lal_Bahadur_Shastri_Ministry.md" title="wikilink">5</a></p></td>
<td><p><small>1964年</small><br />
6月9日</p></td>
<td><p><small>1966年</small><br />
1月11日 <small></p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:3rd_Lok_Sabha.md" title="wikilink">3届</a>)</p></td>
<td><p>[5]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>–</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gulzarilal_Nanda_(cropped).jpg" title="fig:Gulzarilal_Nanda_(cropped).jpg">Gulzarilal_Nanda_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/古尔扎里拉尔·南达.md" title="wikilink">古尔扎里拉尔·南达</a><br />
(Gulzarilal Nanda)<br />
<small>(1898–1998)</p></td>
<td><p>[5]</p></td>
<td><p><small>1966年</small><br />
1月11日</p></td>
<td><p><small>1966年</small><br />
1月24日</p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:3rd_Lok_Sabha.md" title="wikilink">3届</a>)</p></td>
<td><p>[6]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Indira_Gandhi_(cropped).jpg" title="fig:Indira_Gandhi_(cropped).jpg">Indira_Gandhi_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英迪拉·甘地.md" title="wikilink">英迪拉·甘地</a><br />
(Indira Gandhi)<br />
<small>(1917–1984)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:First_Indira_Gandhi_Ministry.md" title="wikilink">6</a></p></td>
<td><p><small>1966年</small><br />
1月24日</p></td>
<td><p><small>1977年</small><br />
3月24日</p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:3rd_Lok_Sabha.md" title="wikilink">3届</a>)</p></td>
<td><p>[7]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:en:First_Indira_Gandhi_Ministry.md" title="wikilink">7</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1967年印度大选.md" title="wikilink">1967</a> (<a href="../Page/:en:4th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">4届</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/:en:Second_Indira_Gandhi_Ministry.md" title="wikilink">8</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1971年印度大选.md" title="wikilink">1971</a> (<a href="../Page/:en:5th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">5届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦拉哈吉里·文卡塔·吉里.md" title="wikilink">V·V·吉里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Morarji_Desai_(portrait).png" title="fig:Morarji_Desai_(portrait).png">Morarji_Desai_(portrait).png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/莫拉尔吉·德赛.md" title="wikilink">莫拉尔吉·德赛</a><br />
(Morarji Desai)<br />
<small>(1896–1995)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Morarji_Desai_Ministry.md" title="wikilink">9</a></p></td>
<td><p><small>1977年</small><br />
3月24日</p></td>
<td><p><small>1979年</small><br />
7月28日 <small></p></td>
<td><p><a href="../Page/1977年印度大选.md" title="wikilink">1977</a> (<a href="../Page/:en:6th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">6届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴萨帕·达纳帕·贾蒂.md" title="wikilink">B.D.賈蒂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Janata_Party.md" title="wikilink">人民党</a></p></td>
<td><p>[8]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/查兰·辛格.md" title="wikilink">查兰·辛格</a><br />
(Charan Singh)<br />
<small>(1902–1987)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Charan_Singh_Ministry.md" title="wikilink">10</a></p></td>
<td><p><small>1979年</small><br />
7月28日</p></td>
<td><p><small>1980年</small><br />
1月14日 <small></p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:6th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">6届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼兰·桑吉瓦·雷迪.md" title="wikilink">N.S.雷迪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Janata_Party_(Secular).md" title="wikilink">人民党世俗派</a><br />
<small><em>和<a href="../Page/印度国大党.md" title="wikilink">国大党</a></em></p></td>
<td><p>[9]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>(3)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Indira_Gandhi_(cropped).jpg" title="fig:Indira_Gandhi_(cropped).jpg">Indira_Gandhi_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英迪拉·甘地.md" title="wikilink">英迪拉·甘地</a><br />
(Indira Gandhi)<br />
<small>(1917–1984)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Third_Indira_Gandhi_Ministry.md" title="wikilink">11</a></p></td>
<td><p><small>1980年</small><br />
1月14日 <small></p></td>
<td><p><small>1984年</small><br />
10月31日 <small></p></td>
<td><p><a href="../Page/1980年印度大选.md" title="wikilink">1980</a> (<a href="../Page/:en:7th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">7届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/印度国大党.md" title="wikilink">国大党<br />
英迪拉派</a></p></td>
<td><p>[10]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rajiv_Gandhi_(cropped).jpg" title="fig:Rajiv_Gandhi_(cropped).jpg">Rajiv_Gandhi_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉吉夫·甘地.md" title="wikilink">拉吉夫·甘地</a><br />
(Rajiv Gandhi)<br />
<small>(1944–1991)</p></td>
<td><p> [11]</p></td>
<td><p><small>1984年</small><br />
10月31日</p></td>
<td><p><small>1989年</small><br />
12月2日</p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:7th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">7届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉亚尼·宰尔·辛格.md" title="wikilink">宰尔·辛格</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印度国大党.md" title="wikilink">国大党</a></p></td>
<td><p>[11]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:en:Rajiv_Gandhi_Ministry.md" title="wikilink">12</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1984年印度大选.md" title="wikilink">1984</a> (<a href="../Page/:en:8th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">8届</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:V._P._Singh_(cropped).jpg" title="fig:V._P._Singh_(cropped).jpg">V._P._Singh_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/维什瓦纳特·普拉塔普·辛格.md" title="wikilink">维什瓦纳特·普拉塔普·辛格</a><br />
(Vishwanath Pratap Singh)<br />
<small>(1931–2008)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:V._P._Singh_Ministry.md" title="wikilink">13</a></p></td>
<td><p><small>1989年</small><br />
12月2日</p></td>
<td><p><small>1990年</small><br />
11月10日 <small></p></td>
<td><p><a href="../Page/1989年印度大选.md" title="wikilink">1989</a> (<a href="../Page/:en:9th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">9届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉马斯瓦米·文卡塔拉曼.md" title="wikilink">R·文卡塔拉曼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印度新人民党.md" title="wikilink">新人民党</a><br />
<small>(<em><a href="../Page/国民阵线_(印度).md" title="wikilink">国民阵线</a></em>)</small></p></td>
<td><p>[12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/钱德拉·谢卡尔.md" title="wikilink">钱德拉·谢卡尔</a><br />
(Chandra Shekhar)<br />
<small>(1927–2007)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Chandra_Shekhar_ministry.md" title="wikilink">14</a></p></td>
<td><p><small>1990年</small><br />
11月10日</p></td>
<td><p><small>1991年</small><br />
6月21日</p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:9th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">9届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Samajwadi_Janata_Party_(Rashtriya).md" title="wikilink">社会主义人民党</a><br />
<small><em>与<a href="../Page/印度国大党.md" title="wikilink">国大党</a></em></p></td>
<td><p>[13]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:P_V_Narasimha_Rao.png" title="fig:P_V_Narasimha_Rao.png">P_V_Narasimha_Rao.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/纳拉辛哈·拉奥.md" title="wikilink">纳拉辛哈·拉奥</a><br />
(P. V. Narasimha Rao)<br />
<small>(1921–2004)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:P._V._Narasimha_Rao_Ministry.md" title="wikilink">15</a></p></td>
<td><p><small>1991年</small><br />
6月21日</p></td>
<td><p><small>1996年</small><br />
5月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/1991年印度大选.md" title="wikilink">1991</a> (<a href="../Page/:en:10th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">10届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/印度国大党.md" title="wikilink">国大党</a></p></td>
<td><p>[14]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Atal_Bihari_Vajpayee_(12_June_2002).jpg" title="fig:Atal_Bihari_Vajpayee_(12_June_2002).jpg">Atal_Bihari_Vajpayee_(12_June_2002).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊.md" title="wikilink">阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊</a><br />
(Atal Bihari Vajpayee)<br />
<small>(1924-2018)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:First_Vajpayee_Ministry.md" title="wikilink">16</a></p></td>
<td><p><small>1996年</small><br />
5月16日</p></td>
<td><p><small>1996年</small><br />
6月1日 <small></p></td>
<td><p><a href="../Page/1996年印度大选.md" title="wikilink">1996</a> (<a href="../Page/:en:11th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">11届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/尚卡尔·达亚尔·夏尔马.md" title="wikilink">S·D·夏尔马</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印度人民党.md" title="wikilink">印度人民党</a></p></td>
<td><p>[15]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Deve_Gowda_BNC.jpg" title="fig:Deve_Gowda_BNC.jpg">Deve_Gowda_BNC.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德韦·高达.md" title="wikilink">德韦·高达</a><br />
(H. D. Deve Gowda)<br />
<small>(1933- )</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:H._D._Deve_Gowda_Ministry.md" title="wikilink">17</a></p></td>
<td><p><small>1996年</small><br />
6月1日</p></td>
<td><p><small>1997年</small><br />
4月21日 <small></p></td>
<td><p>– (<a href="../Page/:en:11th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">11届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/印度新人民党.md" title="wikilink">新人民党</a><br />
<small>(<em><a href="../Page/:en:United_Front_(India).md" title="wikilink">联合阵线</a></em>)</small></p></td>
<td><p>[16]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Inder_Kumar_Gujral_071.jpg" title="fig:Inder_Kumar_Gujral_071.jpg">Inder_Kumar_Gujral_071.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/因德尔·库马尔·古杰拉尔.md" title="wikilink">因德尔·库马尔·古杰拉尔</a><br />
(Inder Kumar Gujral)<br />
<small>(1919–2012)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:I._K._Gujral_Ministry.md" title="wikilink">18</a></p></td>
<td><p><small>1997年</small><br />
4月21日</p></td>
<td><p><small>1998年</small><br />
3月19日</p></td>
<td><p> – (<a href="../Page/:en:11th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">11届</a>)</p></td>
<td><p>[17]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>(10)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Atal_Bihari_Vajpayee_(12_June_2002).jpg" title="fig:Atal_Bihari_Vajpayee_(12_June_2002).jpg">Atal_Bihari_Vajpayee_(12_June_2002).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊.md" title="wikilink">阿塔尔·比哈里·瓦杰帕伊</a><br />
(Atal Bihari Vajpayee)<br />
<small>(1924-2018)</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Second_Vajpayee_Ministry.md" title="wikilink">19</a></p></td>
<td><p><small>1998年</small><br />
3月19日 <small></p></td>
<td><p><small>2004年</small><br />
5月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/1998年印度大选.md" title="wikilink">1998</a> (<a href="../Page/:en:12th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">12届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/科切里尔·拉曼·纳拉亚南.md" title="wikilink">K.R.纳拉亚南</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印度人民党.md" title="wikilink">印度人民党</a><br />
<small>(<em><a href="../Page/全国民主联盟_(印度).md" title="wikilink">全国民主联盟</a></em>)</small></p></td>
<td><p>[18]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:en:Third_Vajpayee_Ministry.md" title="wikilink">20</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/1999年印度大选.md" title="wikilink">1999</a> (<a href="../Page/:en:13th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">13届</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Prime_Minister_Manmohan_Singh_in_WEF_,2009_(cropped).jpg" title="fig:Prime_Minister_Manmohan_Singh_in_WEF_,2009_(cropped).jpg">Prime_Minister_Manmohan_Singh_in_WEF_,2009_(cropped).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曼莫汉·辛格.md" title="wikilink">曼莫汉·辛格</a><br />
(Manmohan Singh)<br />
<small>(1932- )</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:First_Manmohan_Singh_Ministry.md" title="wikilink">21</a></p></td>
<td><p><small>2004年</small><br />
5月22日</p></td>
<td><p><small>2014年</small><br />
5月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/2004年印度大选.md" title="wikilink">2004</a> (<a href="../Page/:en:14th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">14届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜爾·卡拉姆.md" title="wikilink">A·卡拉姆</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印度国大党.md" title="wikilink">印度国大党</a><br />
<small>(<em><a href="../Page/团结进步联盟.md" title="wikilink">团结进步联盟</a></em>)</small></p></td>
<td><p>[19]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/:en:Second_Manmohan_Singh_Ministry.md" title="wikilink">22</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年印度大选.md" title="wikilink">2009</a> (<a href="../Page/:en:15th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">15届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/普拉蒂巴·帕蒂尔.md" title="wikilink">P·帕蒂爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Prime_Minister_of_India_Narendra_Modi.jpg" title="fig:Prime_Minister_of_India_Narendra_Modi.jpg">Prime_Minister_of_India_Narendra_Modi.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/納倫德拉·莫迪.md" title="wikilink">納倫德拉·莫迪</a><br />
(Narendra Modi)<br />
<small>(1950- )</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:Council_of_Ministers_of_Narendra_Modi.md" title="wikilink">23</a></p></td>
<td><p><small>2014年</small><br />
5月26日</p></td>
<td><p><em>现任</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年印度大选.md" title="wikilink">2014</a> (<a href="../Page/:en:16th_Lok_Sabha.md" title="wikilink">16届</a>)</p></td>
<td><p><a href="../Page/普拉納布·慕克吉.md" title="wikilink">P·慕克吉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/印度人民党.md" title="wikilink">印度人民党</a><br />
<small>(<em><a href="../Page/全国民主联盟_(印度).md" title="wikilink">全国民主联盟</a></em>)</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - *说明：本条目主要信息译自对应英文条目，人名翻译对照
    [中国外交部网站](https://web.archive.org/web/20040612180205/http://www.fmprc.gov.cn/chn/wjb/zzjg/yzs/gjlb/1328/default.htm)、[北京市政府外事办公室网站](https://web.archive.org/web/20040620151530/http://www.bjfao.gov.cn/newsite/world/detail.asp?countryID=10)，其他根据[中国新闻网和](../Page/中国新闻网.md "wikilink")[新华网最新信息整理](../Page/新华网.md "wikilink")。*

## 官方网站

  - [总理府](https://web.archive.org/web/20140514134446/http://pmindia.nic.in/)

## 参考

[\*](../Category/印度總理.md "wikilink")
[Category:总理列表](../Category/总理列表.md "wikilink")
[Category:各国总理](../Category/各国总理.md "wikilink")

1.  [印度候任总理莫迪谈获胜哽咽拭泪感谢国家](http://www.chinanews.com/gj/2014/05-21/6193045.shtml)

2.

3.

4.

5.

6.
7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.
17.

18.

19.